青年行「小長城」墮崖送院

青年行「小長城」墮崖送院

港聞

【本報訊】長洲一名18歲青年，前晚在俗稱「小長城」的家樂徑墮下，跌落至7.5米下大石，他手腳及胸口多處受傷，自行報警求助，消防及警方接報到場，將他扶起送院治理（圖），青年一度向消防聲稱欲跳崖自殺，其後又改稱失足肇禍，警方調查後，列有人意外受傷處理。

先稱自殺 後指失足

現場為長洲觀音灣家樂徑遠足路線上的其中一段長廊，它位處山腰可遠眺海景及岸邊外形獨特的石頭，而它麻石以鋪路及築起圍欄，外形酷似北京長城，故有小長城的稱號。
前晚11時許，18歲姓蔡男子致電報警，稱從遠足徑墮下至崖下7.5米的大石，手腳及胸口受傷無法動彈。警員及消防接報趕至搜索，在一塊大石上發現事主，立刻爬下至其身旁，消防檢視其傷勢，並不斷向其對話確認他神志是否清醒：「知唔知道我摸你？呢邊痛唔痛？你幾時跌倒呀？啱唔啱呀？」
蔡被問及為何墮崖時，聲稱欲跳崖自殺，其後因太痛，只好自行用手機報警求助。消防其後將他抬回平地，再送往長洲醫院，蔡經治理後無大礙已出院。他其後向警方改口稱意外失足墮崖，警方後認為事件無可疑，列有人意外受傷處理。